［肥婆討論]肥妹成情場勝利組黑馬 必勝要訣︰我走內涵路線

想睇圖嘅巴打自己click入去，廢事被大家負皮

「當你是個肥人，所有事情都變得很dramatic，很戲劇性。」「肥妹仔」T小姐道出十多年來的心聲。

「Your face, your fate.」（你的樣子如何，你的日子也必如何），這句句子彷彿是「萬能key」，為什麼你找不到工作？是你的樣子問題；為什麼你沒知心好友？是你的樣子問題；為什麼你找不到男／女朋友？是你的樣子問題。在香港如此現實的社會，外表無疑是決定第一形象的重要因素，而「肥」這個字，似乎更變成「醜」的近義詞，將不少女生拒諸愛情門外。

不過，凡事總有例外，T小姐的拍拖次數，多得她也數不來，由四年級開始初戀，至今已有超過20個男朋友，人數差不多足夠「擺兩圍」，當中有散拖對象、有認真發展的、也有結婚對象。在她的故事中，「肥」與「愛情」是重要關鍵詞，兩者密不可分。
T小姐的朋友，覺得她外表像「卡比獸」，但對於善意的玩笑，她最多只會回應一句「頂你」，不會放在心上。（潘思穎攝）
情傷暴肥100磅 減肥越減越肥

她的「肥」隨著「情傷」開始。她的身形，並非家族遺傳，父母都不是「肥人」，而她一直都是身形標準的少女。直到中四那年，她的體重才突然由130磅驟增到240磅，足足增長超過100磅，配合165厘米身高，連她都覺得「好誇張」，「那次是我人生中第一次被男朋友『飛』，之後都沒再試過，因為前男友被我最好的朋友撬走了。當時我年齡還小，情緒十分低落，要服用情緒藥物，之後因荷爾蒙問題，就開始長胖。當時有3個下巴，會比較誇張，看起來似是一個double的自己。」

為了盡快回復過往體態，市面上講得出的減肥方法，她通通嘗試過：青瓜減肥法（每個月第一星期，一日三餐只吃青瓜，）、西柚減肥法、朱古力減肥法、斷糖減肥法、高蛋白質減肥法。「絕對不是為了個人健康，我起初減肥，絕對是為了靚，變得自信，講真的，有哪個女孩子不想變得更靚、更瘦、更吸引？這絕對是正常的，尤其是我當時只是中四、中五，正值花樣年華，所以很想盡快瘦下來。」可惜，她列舉過的減肥方法，只是短暫性見效，體重很快就反彈，甚至變得更「肥」。減肥失敗，她便開始過著戲劇性的「肥妹仔」人生。

肥妹仔溜冰旁人四散 夜埸拒入
T小姐體重的最高峰，超過250磅，有3個下巴，現時的她已減走50至60磅，沒「三高」，是健康地「肥胖」。（潘思穎攝）
從前，她熱愛溜冰，但當溜冰場內的群眾，隨著她移動而四散、避開，她不敢再溜冰。一踏入升降機或走上塞滿行人的街頭，她總會隱約在耳邊聽到「唧」一聲，或受旁人注視。就算是與女性朋友去酒吧，唯獨她一個，因「dress code不對」，遭場內職員拒絕內進，歸根究柢，她認為都是與體重有關，「我們的打扮差不多，但她們屬於瘦，其實我不會穿得暴露或誇張，如果我穿波鞋不可以入場，都很正常，但我穿高跟鞋；如果我穿T-shirt、牛仔褲不可以入場，都很正常，但我穿裙；如果我沒化妝不可以入場，都很正常，但我有化妝，其實與dress code無關，而是他覺得我入場，會拖垮場內女性質素。但我的性格是，你愈阻止我入場，我就愈要內進，後來我結識了酒吧的高級職員，由他帶我入場，每一次都成功入場！」

林林總總的例子，T小姐認為都是「歧視」，只因她是「肥」人，彷彿是她沒有好好管理個人體重的「懲罰」，即使與歷屆前男友逛街，其他陌生人也會不自覺參與其中，「在地鐵，很多情侶會牽手，但我與男朋友站在一起，別說擁抱，可能我們一個靠住玻璃、面對面站立，都會有人凝望，甚至聽到有人會說『你看看哪男生，你看看哪女生。』但你又不可以罵他／她，因為你不肯定他們是否說我是非。有時我會聽到助語詞，或者旁邊的人會輕輕拍打朋友，會有小動作。所以我對所有男朋友說，不可以在街上作任何的親密舉動，可以牽手，但在人頭湧湧的地方，我連牽手都不想，男朋友都會好奇，但我不想受其他人注視，我會感到不自在。」
因為身邊有很多男性朋友，T小姐說曾經有不少眼大大、長頭髮、瘦削、「女神」級美女，借她「搭單」與心儀男生食飯。（潘思穎攝）

拍得拖多就叫人生勝利組？
事實上，普遍男人係鍾意少愛情經驗嘅女人。